除左粵語 仲有咩語言係同佢既書寫係唔一樣

例如
I go to school by bus.
正常講都會照講I go to school by bus

粵語
講：我搭巴士返學
寫：我乘巴士上學

咁特別都有 係咪應該值得保留

你咪寫咗出嚟

所有語言都係咁
口語同書面語係唔同

Gonna gotta wanna

樓主on99

有好多我地平時口講既字句 我地係寫唔返出黎 呢樣野我諗係比較罕見

粵語係可以寫返出嚟
只不過係你唔識寫